我媽返工跌斷隻手，勞工處咁判合唔合理？

我媽之前返工，跌斷右手手腕上少少個到
做手術後因工傷休息咗半年，醫生就唔再比假，叫佢返工。
其實佢右手依然用唔到大力，攞重嘢都唔得，間唔中仲會覺得有啲痛。
佢係做清潔，而家返工都係暫時避開咗粗重嘢，例如拎唔到大水喉個啲。

今日收到勞工處關於判傷後賠錢封信，計返唔夠3萬（佢本身底薪係得1萬2到）

我想問下大家，3萬呢個數其實正唔正常？因為身邊冇親朋戚友問，唔知可以點
其實我好擔心佢隻手，遲啲想帶佢睇物理治療。3萬蚊都唔知睇得幾多次

請問我應該點做？上訴？大家有冇例子話我聽成功率高唔高？感謝大家

有冇永久傷殘? 有嘅幾多%?
接受左判傷未？ 未就揾醫生上訴

未接受，啱啱先收到信
所以我係咪應該搵醫生睇，攞證明？
有冇話搵咩醫生好啲？例如直接睇骨科比較好？
thanks

再睇醫生 再攞病假
你直睇骨科都冇用 要叫家庭醫生Refer
判傷係勞記負責 要上訴 通常上訴完個金額會大D
同埋賠舊錢好似會扣工傷期間病假份糧 (4/5人工) 你唔明再打上勞狗處問 煩多幾次就ok

上訴前有幾點要記住mark 低，工傷發生前後嘅收入，按照一般計法係兩者相減乘4/5，第二有冇住院，住咗幾多日

搵工會幫 呢dcase除左法定賠償， 通常可以告返僱主疏忽， 例如冇提供合適裝備令我仆街。

同埋你個case,. 賠左出黎永久傷殘係幾多個%

合理，你老母又唔係國家級網球手

如果佢老母係日工，個判傷好撚離奇，出奇地少

所以返工唔好搵命搏，香港勞工法例係幫雇主、保險佬

跟過幾單工傷，好撚慘，斷撚左手指都係賠勁少，但活動能力就冇一世

賠咁少 你跟開 會唔會係你問題
我朋友係維記牛奶廠 係咁易整親條腰都拎足2年工傷 最尾仲收30萬尾數

後生加日工加一個月返得幾日
又冇人識佢

慘撚到，老左肯定一返風就勁痛

有同事夾到隻無名拍斷左骨
醫生話佢無名指冇左1%定2%功能都賠到4 5萬

thanks

係咁睇醫生，係唔係都同醫生講好撚痛，不段loop

法律界人事講我知work

我聽過告完個僱主後，好容易比佢炒，係咪真？？
我媽年紀唔上唔落，如果唔好彩炒咗佢就好難再搵工，但又未咁快退休住

唔係日工
想問下你跟過啲case最後係點？有冇上訴？

會唔會係因爲腰重要啲所以賠得多啲？

應賠償300萬先岩

通常你要告既話 都會唔撈/仲放緊SL

勞工處判傷完覺得唔合理可以再上訴 另外果3萬蚊有冇包埋SL左半年既4/5糧?

想問下你知唔知佢係一開始就賠足咁多定係有上訴？thanks

屌， 你表格7判左幾多%呀， 大佬你唔同意要14日內上訴嫁

同埋清潔工唔打呢間咪轉另一間囉， 爭取自己權益都唔去做扺人恰

我做開二判 我公司黎講 暫時賠得最多係 整親腳趾....
上家話唔報勞記 條友1年拎我80萬

樓上巴打講得啱 要睇永久傷殘幾% 其實要睇醫生報告先決定賠幾多

點樣因工受傷呀
成件事係點整到呀

3%
佢係間公司做咗10幾年
成日叫佢轉 佢都話做慣咗唔想轉
同埋最主要係時間 返早收早佢可以買餸煮飯
典型C9

thanks
我會搵醫生睇下

已經扣咗80%糧
得返唔夠3萬

係呀 工傷
返工做嘢時係高處跌落地

私下解決係咪通常賠得高啲？

冇，個後生仔唔識野，冇人生經驗，又毒毒地

冇人幫到佢

你叫你老母有咁痛扮咁痛啦，醫生check唔到佢有幾痛，上去傾要霸氣d，d雇主隨時驚過你

你係咪弱撚智嫁屌你老母

永久既話睇佢年紀 計埋往後既收入 再計吧

食屎狗 你識唔識跟呀仆街 咪害人啦

你自己都問得 就知唔合理啦
窮人咪3萬敷衍你

真係斷手無可能賠咁少wo

用一千幾百出封律師信俾佢老闆 如果有錢有時間就告埋落去

不過啲公司通常唔想搞訴訟 都係賠錢和解多

一定啦 私下解決係因為 大判/二判 唔想有工傷跟住間公司FILE
通常你拎幾多日 會比足你 唔係計5份4
你係咪睇政府醫生 你係咁話痛 政府醫生好撚HEA 假錢都有排你拎 賠果幾萬一定上訴啦 唔洗諗啦

想攞工傷錢帶媽咪去ruby tuesday食餐好嘅都唔得?

工傷賠償係點?
勞工處係冇咩撚用 你搵律師告佢又好貴
結論係有工傷去搵議員幫手
議員hea鳩你就開名屌議員

屌 有人幫你你都覆得咁hea

如果以我二判角度黎講 勞工署唔係HEA鳩你
佢係一條公式咁去 你想拎多D 真係要係睇醫生個時落手
你拎D咩去勞記 佢就點計 真係最緊要個樣 係唔撚係都話仲有D痛

冇輕工紙?

個賠償有哂法例公式計數，金額就一定唔會錯，你最多可以話個永久傷殘百分比唔啱

no.... 唔好開工， 唔接受， 直接再民事告。
醫生一定兇你， 你死話冇力， 痛， 無論工作就ok . 正常起碼賠30到60萬。 年紀大再加埋無其他求生技能 ,e. g : 55 到65歲 計 , 一個月12000 , 一年 164000 , 10年都 164萬。 呢個係基本賠款。

呢個遊戲好睇忍耐力， 對方會係3幾年内用盡辦法去兇你，嚇你，騙你入局，一旦你say ok返左工， 或接受醫生o既答案你簽左紙就收得皮。 你要企硬唔接把所有賠償，堅持告到佢甩褲 , 同時對方保險公司會揾人跟你影你相捉你行得走得跳得講大話。 當然點為知講大話，只要呢3年幾内， 你呀媽有比人捉到工作，體力勞動， 就算遊水都可以話係物理治療。 嚴格黎講即係hea , 玩，食。。。。

claim足佢160萬係冇難度。
但個3年捱唔捱到就睇人了，記住係冇收入，冇存款，冇多餘物業。。。。。

同埋表格五表格七可以上訴

你真係當d 保險公司傻，個個都咁易呃到百幾萬全部執哂粒啦

其實係睇僱主有無疏忽
有會賠多好多
利申：自己老豆搞緊

可以上訴，不過變左你同勞記打官司

正常程序係出工傷通知書form2
跟住判傷，判完唔滿意可以申請重判，跟住先會出可以拎幾多。樓主你可以睇多次。
無記錯應該係form2 form 7 form 5,有重判就有埋form 9 form 6。真係唔滿意嘅可以揾律師appeal
Btw, 可以睇下有無得做疏忽賠償，工傷無幾多，係睇4/5糧同你依加年齡，越大越少。

你媽媽係咪番酒樓？

咁多人教人扮痛, 十個有9個都扮, 其實真係痛, 醫生係有方法check到, 斷骨未埋好/發炎/肌肉筋膜腫咗全部都有得睇

僱主黎講其實唔太care你係咪扮, 佢地跟醫生紙同勞工處張判完傷嘅表格5黎賠, 然後問返保險公司拎錢

假設你真係好大鑊, 勞工處條式唔適用, 自己搵律師告公司, 你都要有野告至得, 通常不外乎資方冇提供安全工作環境之類

但係你都要肯定自己係呢個原因受傷, 而唔係自己唔跟正常手續做野e.g.唔帶安全帶/防滑鞋, 自己懶大隻拎d重物唔搵人幫手咁, 兩邊律師對拆都係傾責任問題多

因工受傷係慘, 不過多數都係兩邊都有責任, 而唔係傷咗就等於中六合彩收一大筆錢可以唔使做

你現在收到張Form，應該係Form 7?
目前入面資料應該顯示到病假日子同埋CPI個%
如果你收埋Form 5，就會有詳盡既計算金額。
如果你對於個CPI%，填番反對申請書就得，最好14日內填。

一單工傷可以收到既錢有4種

1- 按期付款即係工傷病假錢，正常係公司每個月要跟糧期出既
2- 永久傷殘既賠償，判完傷之後根據人工計出黎既一筆過賠償
3- 醫療支出，因工傷所產生既醫療支出，公司係要負責（每日有上限）
4- 民事索償

你媽放左半年病假理應唔止拎左3 萬，而物理治療方面僱主有責任賠償。其實睇政府唔係好貴姐，百幾蚊一次，不過要排半年以上

報左工傷，你最多告佢疏忽打民事

民事舉証責任係控方到

有人講左我唔打了。 再補充： 你個case永久工作能力損失， 以年紀計三個range. 越大越少， 再乘基數。， 即你上月月薪/ 十二個月平均， 有大攞大。 工傷病假錢睇假期紙， 死數， 判傷rate跌斷手 駁番有後遺症。除非完全做唔番野， 先會好大。 一般2-4% 是乎傷成點好成點。 個人經驗之談， 只供參考。

唔接受返工，
搵勞記安排工傷，
再判傷，再等保險佬幫你老母安排睇私家醫生。

起碼2年內盡量少出街，出都唔好用受傷部位，
千其唔好日常買送煮飯。比人跟到你日常生活無問題就玩完。

至少賠返20-30萬加休假

本身工傷賠償其實雞碎咁多
你老母整親果時有無涉及僱主疏忽？
有嘅話可以循呢方面索償

你都on9 , 而家係真傷， 唔係做假。
當然保險公司冇人性的， 真真假假佢地都係用盡方法兇你收皮。

做唔做假唔係論點， 重點係知遊戲規則。
大多真傷打工仔，為左怕手停口停，大多都比保養公司兇兩野就收皮。 呢類唔單只工傷，仲有交通意外賠償等等， 呢o的case 我過去處理過不下10數單， 長細私隱問題問也不會答。 只係人道立場上如果唔係假膠希望樓主得到應有賠償。

講癈話又好，粒水又好，都只係幫保險公司省錢，你claim唔claim都唔關事主事，保險費係唔係都收左。你同雇主關係好o既就唔claim佢3/4 糧 已經好比面。

for example ; 有條靚仔22歲， 做跟車，
9500蚊個月。
私司炒車 佢傷左條腰同條頸。
老細想佢2星期內覆工唔係炒左佢。
係咁易比3千蚊叫佢睇醫生。
最正確做法係乜都唔接受，
直接揾律司民事告佢賠償工傷，再跟勞工法claim佢3/4 糧 長期睇醫生話暈，痛，發唔到力。 其間無法工作。
最後3年7個月 賠370 萬+ 心理創傷160萬。
賠完之後點？ 咪唔知點解上帝神績照顧突然好返哂 .....

case 2 , 冷氣技工，30頭新婚有個b , 放工 離公司唔夠300米 比車撞 , 骨折要做手術加螺絲鋼板。
理論上可以claim埋工傷，但佢槳人又唔想老細難做， 只claim 3保， 其他一樣， 但感情好得閑返下去舊公司行行企企做下「義工」 解下悶。
最後賠足500個比佢。

搵律師搞索償，斷手50萬係基本
仲係度on99等勞工處判傷

你會不會post 埋張certificate 判傷個張野?
因睇不到唔知他講左咩野

樓主
工傷個案賠錢有兩種
1. Periodical payment 者係 4/5 糧
2. Permanent incapacity
人工x n 月收入 x 永久失去收入能力%

N 月收入 : 計年齡 40歲以下 有96個月收入
40-56 有72 個月收入
56以上有48 個月收入

永久失去能力就係醫生判
手指公同手指手臂都唔同

但之前有冇公証行搵你
你啊媽人工唔高 又老 係咁上下

你唔滿意可以判多次 但會係最後一次

如果你想claim 多啲既 你可以claim common law
Common law 好易中
但你啊媽係清潔工 係掃街定係餐廳清潔
前者好難有liability
後者好易中common law 者係個地下濕左 僱主就有責任provide 好既環境比僱員做野

樓主冇咩info 好難知咩情況

你係要玩Judicial review against Labour Department, not the company of your mother

搵律師幫手，同你差唔多

Common law 你要搵律師搞
樓上啲人話claim 到幾百萬既 一定係claim common law
都係個句要中liability 好易

係loh 幾多%, 其實有數得計
pursuant to s.9, s.10 and s.10A of Employees’ Compensation Ordinance

邊有咁少 公司有兩個工傷同事
個個月出糧 唔洗返工

計你每個月平均返幾日
一係比足一係比8成 但都唔會咁少

我老母跌到條腰
拎左一年人工唔洗返
尾數賠返四十幾萬

去揾律師岀信

唔識咁多
祝伯母冇事好得返

3萬唔夠咁能少
佢地真係4萬咁笑
我地就2萬咁叫
正路陪日計五分之四
全職可享勞工假加年假
另外永久損傷睇番勞保合約寫幾多%
個時我老豆碌落樓梯
住左兩日院抖左1個月
拐左一邊腳呢家行得耐會痛
講緊12 3年前都陪左2x萬

三萬太撚少啦傻豬 同埋記住工傷休假期間老闆唔可以炒人，但糧就照出4/5，睇多啲醫生寫多啲假

抵啦唔讀書

我咁岩整親手
糧出full pay

咁如果工傷過咗身又點計？

唔做仲多時間買呀

屌，咁咪合理囉
3個月人工+ 永久3%係依個數啦
家陣勞保呀，你估係pain and suffer有額外錢落袋呀？

你老母工傷死左咪多d錢囉

咪係講到一直扮同中六合彩無分別咁，又攪咩可以攪到醫生都唔想俾假呢？

做政府工有冇工傷claim？

真心好多謝大家留言比意見同方法我
不過我返工忙緊未必詳細睇曬同覆到你地住
我會同屋企人商量下點做
如果有問題繼續麻煩你地，唔好意思

至於惡意中傷個啲人
己所不欲 勿施於人
希望你地愛錫家人

聽連登仔9up不如去揾區議員。有d免費法律查詢好過啦

就係驗唔到有問題囉, 特別係醫院, 批醫生紙好鬆, 基本上醫生唔肯定有冇事嘅都例牌開4日俾你

開到一定時間根本覺得你好返咪唔再開

扮工傷唔係永遠都可行, 當然真係傷嘅唔使同公司客氣, 但係醫生都已經唔肯開病假紙, 去到保險同律師層面, 最後又係要睇多次佢地嘅醫生拎報告, 唔通又變到驗到傷咩

簡單d講, 勞工傷嘅判傷的確係某d情況下唔合理, 因為佢只適合一般人+冇手尾嘅細傷

如果你人工好高, 佢條式乘嘅人工有上限(好似兩萬幾)就唔合理, 如果單工傷同精神層面有關,勞工處唔計又係唔合理, 如果你傷到好重, 佢地賠條式都係好細又唔合理

不過如果只係因為想要多d錢, 就周圍睇醫生一個唔批睇另一個,靠果80%病假錢拉大工傷條賠償數, 呢樣風險自負

香港地工傷自己唔爭取一定喳都無
勞工權利倒數第一唔係浪得虛名

EC periodical payment 係4/5呀 仲話幫人claim

而家啲insurer 普遍唔想拎case 去打，寧願俾多少少慳律師費，但係遇著間中意打case 嘅insurer / claims handler
你就隨時輸身家

而家保險同你打得，肯定入夠sanctioned payment

講返樓主果筆，去議員辦事處搵個律師批一批啦，佢哋實歡迎。

你又唔駛估估吓驚蝕

你個腦用來裝屎都好合理。你又唔係知識份子

講完又會被人屈老闆打手

是咁的，
知唔知工傷邊個賠？
保險公司。

所以你拎完之後唔理多少，要搵工做，新/舊公司請咗你媽再買勞保時⋯間公司就會知佢個案例。

我反而想知上面拎幾十萬-幾百萬的巴絲打，最後搵工會唔會有咩野影響。

你講果啲客觀因素黎
但痛好主觀 可以係心理因素導致痛
常見例子係amputation 完有phantom pain

點解好似冇人理你呢點咁
在香港，一般來說高空工作是指在高於2
米的地方工作。然而，在低於2米的地方
工作亦會有下墮受傷的危險，而且可引致
嚴重後果。故此，在英國，高空工作的定義
已經被更改為「當人體下墮時可以引致受傷的任何工作地點，包括有關的進出通道」。英國新
修訂的高空工作規例規定，在進行高空工作之前，必須由合資格人士進行風險評估，按評估結
果選擇正確的工具（例如工作平台或梯具）及實施有效的措施以防止高空墮下意外。雖然香港
未有類似的法例要求，但是我們可以考慮採用風險評估的概念，幫助我們選擇正確的工具以達
到施工安全。

你睇返你老母個case屬唔屬於高空工作先
你所講的高處跌落地係點跌？
因為地下濕滑跌落樓梯？ 爬梯的時候跌？
你老母有冇上過安全堂？
你老母個老闆有冇設計過一套安全的工作程序／指引
例如用A字梯的時候要一個人係下面扶住
另一個係係梯上面做野 但唔可以企超過某個高度／級數
盡量描述多d事發情況 事發環境先幫到你
因為你想爭取普通法之下的賠償就要證明老闆疏忽

即賠唔洗上訴

香港勞工處 加一分
我都唔明勞工處有咩用？
比錢養班垃圾🤷🏿‍♂️

其實連醫生都唔肯比病假要佢返工，係未真係咁嚴重？香港既醫生，你話有少少痛都開成個星期比你架啦，樓主一係去投訴個醫生唔識睇病，判幾多% 工傷賠償，醫生其實有晒指引，判3% 你點上訴都唔會變成30% , 你傷邊個位，有幾嚴重，人地晒range 點判，你想賠多D ,你應該去民事告佢

你媽子係咪打月薪工？
有無簽合約？
係咪定期自動轉帳過數？

我媽做地盤整親手賠左幾十萬
你咁撚少？
你媽係咪太誠實呀？唔係100%好返都要keep住睇醫生，話好痛
仲有會唔會有心理陰影？